日本周四凌晨起 隔離所有由美國入境人士14日

日本政府加強入境管制，由星期四凌晨零時開始，對所有來自美國的旅客及日本國民，需要在指定地點隔離14日，並避免使用公共交通工具，措施會暫時持續至4月底。共同社報道，日本政府考慮要求入境人士在家中或酒店等地處所隔離，但不會取消已經發出的簽證。

首相安倍晉三表示，為防止疫情在全球進一步擴大，與包括美國在內各國所作努力保持一致。安倍又表示，因應國內疫情狀況，停辦大型活動的基本態度不變，有需要在關鍵時刻持續。